# Кислород+…
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Fuel](ps.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Кислород** — русскоязычный термин. **Oxygen** — англоязычный эквивалент.</small>

Ниже приведены некоторые примечательные виды ракетного топлива на основе соединений с [АТ](nto.md).



## Кислород + Метан
Разработка [КБХМ](kbhm.md). <mark>TBD</mark>

На конец 2015 года в мире имелся единственный двигатель, работающий на таком топливе: [С5.86](engine_lst.md).

|**Параметр**|**Описание**|
|:--|:--|
|Компоненты топлива|окислитель — <br> горючее —|
|Соотношение масс| |
|Плотность, ㎏/m³| |
|Fuel — combustion products| |
|[УИ](ps.md), с|348|
|Т в камере сгорания, K|3 250|
|[Токсичность](nfpa_704.md)| |



## Кислород + Нафтил

|**Параметр**|**Описание**|
|:--|:--|
|Компоненты топлива|окислитель — <br> горючее —|
|Соотношение масс| |
|Плотность, ㎏/m³|1 036|
|Fuel — combustion products| |
|[УИ](ps.md), с|335|
|Т в камере сгорания, K|3 755|
|[Токсичность](nfpa_704.md)| |

Нафтил представляет собой смесь углеводородов, % (об.): нафтены — 85 ‑ 88, изопарафины — 12 ‑ 10, моноциклические ароматические — 2.5 ‑ 3.0. Бициклические ароматические и непредельные углеводороды, а также неуглеводородные примеси практически отсутствуют. Горючее содержит антиокислительную присадку — ионол — в количестве 0.005 ‑ 0.006 % (мас.). Брутто‑формула нафтила — С₁₂ ₁₉Н₂₄ ₅₂.

Растворимость воды в нафтиле при температурах 20 и 50 ℃ составляет 0.0041 и 0.0096 % (мас.) соответственно. Нафтил получают из продуктов переработки нефти по ТУ 38.001 1244-81. Нафтил относится к веществам с относительно низкой степенью транспортной опасности: класс 9, подкласс 9.2 по ГОСТ 19433-81. Транспортирование, хранение и слива-наливные операции проводят под азотом с точкой росы не выше минус 60 ℃. Хранят нафтил в стационарных металлических резервуарах; транспортируют в цистернах типа ЖГЦ-60 и ЖГЦ-73. Гарантийный срок хранения — 10 лет со дня изготовления.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Топливо:`**<br> [Кавитация](cavitation.md) ~~ [Мятый газ](exhsteam.md) ~~ [Нейтрализация КРТ](нейтрализация_крт.md)|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
